保安局副局率反恐專責組 訪問新疆考察反恐措施

新疆設立「再教育營」關押上百萬維吾爾族穆斯林，備受國際關注。保安局副局長區志光今天率領7名跨部門反恐專責組成員，到訪新疆五日，了解當地如何打擊恐怖主義活動。《南華早報》報道，引述政府消息人士，強調港府官員出訪新疆，不代表港府會就「再教育營」向新疆取經，或者支持有關做法。

保安局回覆《立場》查詢時，證實保安局副局長區志光率領一個代表團訪問新疆五日，與相關單位就反恐有關事宜進行交流，代表團成員包括跨部門反恐專責組內六個紀律部隊的人員。 但對於行程細節以及會否到訪「再教育營」，保安局則未有回應。

《南華早報》報道晚上率先報道區志光訪問新疆的消息，報道引述一名政府消息人士指出，新疆是中國反恐的重點地區，港府可透過此行，學習如何收集情報以及保護重點設施。消息人士又稱，雖然「再教育營」是新疆反恐措施之一，但由於兩地面對的恐怖主義情況有別，香港無此引入「再教育營」之需要。

該消息人士指出，新疆應對恐襲的「反應時間」只是短短一分鐘，能有效避免大量傷亡，值得港府考察，當局如何迅速回應。

跨部門反恐專責組在今年4月成立，由警務處、入境處、海關、懲教署、消防處及政府飛行服務隊人員組成，暫時有43名成員，專責組將在現有反恐架構之上提供一個跨部門反恐平台，專職監察全球恐怖主義趨勢及反恐措施，檢討及改善本港的反恐策略，加強反恐情報搜集及交流等。

《南華早報》報道，除了區志光今天率領7名跨部門反恐專責組成員出訪新疆之外，保安局局長李家超亦會下月與部問主管出訪北京以及雲南省，同樣與反恐有關。

今年4月成立
勿庸人自擾